<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<FactsList>
  <Fact>
    <Value>В алфавите Кэрф около 2 тысяч согласных без единой гласной. Количество же слов повседневного обихода достигает 9 миллиардов.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Тэсс имеют на пальцах вибросы, которые позволяют им производить операции даже вслепую.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Асэк является первой расой в Галактике Диадема, разработавшей технологию передвижения со скоростями выше скорости света.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Вегетос не нуждаются в комфорте и могут регенерировать при дневном свете.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Басс могут осознано фиксировать суставы в конечностях и таким образом они становятся свободны от тремора.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>В то время, как колющее оружие лучше пробивает доспехи, рубящее оружие наносит больший урон.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Пикирующих пртивников невозможно атаковать врукопашную, необходимо либо использовать дистанционное оруже, либо ждать шанса для контратаки.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Парализованные персонажи и персонажи в нок-ауте являются лёгкой целью для противника.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Персонаж может активно сопротивляться внешнему воздействию, что в свою очередь будет требовать концентрации его внимания и сил.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Глобальные модификаторы влияют на персонажа в целом, модификаторы действия влияют лишь на одно конкретное действие.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Кэрф могут позиционировать свои руки с субмикронной точностью, что даёт им возможность производить сложный ремонт без дополнительных инструментов.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Велокс не теряют сознание при остановке сердца или других критических травмах.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Если здоровье персонажа падает ниже нуля - это клиническая смерть, необходимы немедленные реанимационные мероприятия.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>При смене текущего действия или цели готовность персонажа несколько уменьшается.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Полученный урон, активные негативные эффекты мешают персонажу выполнять свои действия.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Чем больше активных перков добавлено к действию, тем оно сильнее, однако это существенно выматывает персонажа.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Персонажи могут проводить научные и практические исследования на отдыхе, чтобы продвигаться по сюжету и изучать новые перки.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Персонажи могут обучать друг друга новым перкам, что ускоряет процесс обучения и позитивно влияет на отношения в команде.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Зрение - основной, но не единственный орган чувств, в критической ситуации на помощь придут обоняние и слух.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Боевая нагрузка уменьшает эффективность действий персонажа. Походная нагрузка не мешает ведению боя, но утомляет в пути.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Личные вещи персонажа (экипированные и распиханные по карманам) составляют боевую нагрузку. Персонаж может использовать их в бою.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Плохая погода, низкая температура, опасность нападения - всё это негативно влияет на комфортность отдыха.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Большинство квестов из разных возможных путей прохождения игры не исключают друг друга.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Кэрф имеют твёрдый хитиновый панцирь, обеспечивающий дополнительную защиту в бою.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Тэсс привычны к боли, а также хорошо сопротивляются ядам.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Асэк имеют бонус к получаемому опыту, а также бонус к научным исследованиям.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Басс являются прирождёнными лидерами. Наличие сильного лидера в команде позитивно влияет на эффективность её членов.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Инициатор научных исследований задаёт перспективу, в то время, как вся команда продвигает текущий прогресс, который не может её превысить.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Сильный воин со слабым оружием не способен нанести существенного урона, также и слабый воин с сильным оружием неэффективен.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Если что-то кажется слишком легко, ищите подвох.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Характеристика "сила" влияет на наносимый персонажем урон в рукопашном бою.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Характеристика "выносливость" влияет на здоровье и запас сил персонажа, а также на допустимую боевую нагрузку.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Характеристика "ловкость" определяет шанс попасть по цели в рукопашном бою, а также поразить её уязвимые точки, если они известны.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Характеристика "изворотливость" позволяет персонажу уворачиваться от ударов и выстрелов противника.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Характеристика "скорость" несколько влияет на скорость всех действий персонажа.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Характеристика "интеллект" определяет в первую очередь понимание физико-математических наук, а также количество опыта, которое получает персонаж.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Характеристика "пространственное мышление" позволяет персонажу составлять сложные химические вещества, а также атаковать и избегать множественных целей в бою одновременно.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Характеристика "интуиция" определяет возможность персонажа понимать сложные системы, такие как биологоические объекты, заодно повышая его сопротивление урону.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Метафизика даёт персонажу сверхъестественные понимание и контроль над внешним миром, иногда до такой степени, которая может встретиться лишь в сказке...</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Количество опыта, получаемого за уничтожение одинаковых противников, уменьшается, однако при этом увеличивается шанс нанесения им критических ударов.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Характеристика "меткость" определяет точность и скорость выстрелов, которые может сделать персонаж.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Тэсс могут использовать рентгеновское зрение, что при всех его преимуществах, пагубно влияет на здоровье персонажа.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Вы можете настроить систему жизнеобеспечения тэсс через соответствующее меню "тех.обслуживание".</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Велокс является единственной расой Галактики, которая имеет существенное преимущество в условиях низкой освещённости.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>В Галактике Диадема есть 6 цивилизаций, а также недавно была обнаружена одна вымершая раса - падда.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Родной мир цивилизации вегетос был уничтожен в Галактической Войне, что вынудило Древо Вегетос прекратить военные действия.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Способности к звукоподражанию кэрф даже меньше, чем у вегетос. Как и у вегетос, некоторая часть родного языка кэрф имеет химическую природу.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Родной мир цивилизации асэк пережил несколько глобальных экологических катастроф. В некоторые времена даже были побаивания, что планета станет не способной поддерживать жизнь.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>При получении уровня персонаж автоматически получает 5 бонусных очков к характеристикам, определяемым его профессией и расой. Ещё 5 очков можно распределить вручную.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>В то время как раса и пол персонажа определяют начальное значение и скорость развития характеристик, его профессия определяет их возможный максимум.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Межгалактический полёт длился чуть менее 700 лет на средней скорости почти в 5000 раз превосходящей скорость света. На корабле за это время прошло 9 лет.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Нанимаемые персонажи всегда соответствуют среднему уровню команды.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Цивилизация басс меньше других пострадала в Галактической Войне, что в большей степени определило их лидирующее место в Содружестве.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Разные перки имеют различные требования к характеристикам персонажа, не удовлетворение которых снижает эффективность действия.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Гиперсветовой тоннель является областью с разрежённым вакуумом, что позволяет физическим объектам перемещаться в нём существенно быстрее скорости света в обычном вакууме.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Гиперсветовые тоннели формируются путём резонансного взрыва звёздных ядер.</Value>
  </Fact>
  <Fact>
    <Value>Подготовка к межгалактическому полёту проходила боеле 100 лет.</Value>
  </Fact>
</FactsList>
